\colorbox[rgb]{1,0,0}{\textbf{[... NECESSITA DE ATUALIZAÇÃO.... PARTICULAR CADA CURSO]}}


\begin{itemize}
	\item Universidade de Estocolmo na Suécia
	\item SUPELEC na França; 
	\item Universidade Técnica de Ilmenau (Alemanha);
	\item Universidade Técnica de Lisboa (Portugal);
	\item Dentre outras;	
\end{itemize}

Nestes últimos anos, cerca de 20\% alunos do curso participaram do Programa Ciência Sem Fronteiras com uma diversidade de países e universidades de destino. Um outro programa de intercâmbio que os alunos do curso têm participado é o programa CAPES/BRAFITEC que a FGA mantém com diversas universidades francesas, inclusive, algumas com a possibilidade de dupla titulação.

Além disso, o curso através de seus professores tem estabelecido regularmente parcerias com a comunidade local (empresas e instituições públicas e privadas), incluindo a intensa participação de estudantes de graduação e pós-graduação na busca de soluções específicas (estágios, projetos, extensão tecnológica etc) para as necessidades desse mercado.